# 购物

## 瑞士的高物价

作为世界上最富有的国家之一，瑞士同样拥有世界上最高的物价水平，尤其是食品价格惊人的高。以下为常见农产品价格：

| 品类 | 价格（市售平均价） |
| :--- | :--- |
| 鸡蛋（进口） | 0.3 CHF/piece |
| 鸡胸肉 | 14 CHF/kg |
| 牛奶 | 1.2 CHF/L |
| 牛肉 （片状）\* | 40 CHF/kg |
| 猪肉（片状）\* | 20 CHF/kg |

\*因欧洲屠宰分割方式与国内不同，此处牛肉和猪肉未注明具体位置。




